# Описание работы эмулятора Машины Тьюринга

Описание работы программы:
На главной форме, слева текст, название подключённого файла с таблицей описанием состоянием. Слева, снизу, кнопка для открытия диалога «Открыть файл». Диалог принимает только файлы в формате .csv. Делиметор в файле должен быть ‘;’, пустой символ обозначается «emp», «empty», «lam» или «lambda» и состояние для останвовки процесса - «STOP». Правее, в главной форме есть две кнопки (‘<’ и ‘>’), которые отвечают за сдвиг поля зрения влево и вправо, соответственно, так же есть возможность для перемещения, с помощью стрелок на клавиатуре «влево» и «вправо». Между этими кнопками есть 10 квадратов, в каждом из которых описан один из элементов бесконечной ленты Машины Тьюринга. Если символ подчёркнут то это означает, что курсор Машины Тьюринга находится на данном символе. До запуска «программы», ячейки кликабельны и при «клике» перемещается курсор на соответствующий символ. Правее поле, в котором пишется строка, которая запишется в ленту Машины Тьюринга, начиная с курсора, при клике на кнопу «Set». Справа, снизу кнопка «RUN», которая станет активной, если открыть файл, и может сменить надпись на «Next», после запуска программы в убранном режиме «Run automatically». Кнопка «Settings» откроет форму с настройками выполнения программы на Машине Тьюринга. При включённом режиме «Follow cursor while running», во время выполнения программы, при выходе курсора за «поле зрения» (10 символов), «поле зрения» пододвинется в соответствующую сторону автоматически. При включённом режиме «Run automatically» доступна настройка «Delay», в которой указывается время, сколько ждёт просесс между 2-мя состояниями, то есть работает автоматическое выполнение, соответственно при Delay = 0 ms сразу же будет показан результат выполнения. При включенной функции «Move form», форма будет двигаться, создавая иллюзию статичной ленты. Сохранить настройки можно кнопкой «Save», отменить изменения – «Cancel».
